\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tuto]{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/1ere-tex/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{ Activité ouverte}

\begin{document}


\chapter{Escalier}

\begin{objectifs}

Le but de cette activité est de réviser les outils géométriques.

\end{objectifs}
\vspace{0.5cm}


On travaille autour d'un escalier dont la représentation en coupe est disponible sur le schéma suivant :


\begin{center}
\includegraphics[scale=0.75]{escalier}
\end{center}


Quelques informations :
\begin{itemize}
\item L'escalier est en béton;
\item Les marches sont recouvertes d'une résine spéciale;
\item La plateforme se situe à une hauteur $H=\SI{4}{\meter}$ et $AC=\SI{6}{\meter}$.
\item La largeur (dimension non visible ici) de l'escalier (et donc des marches) vaut : $l=\SI{120}{\centi\meter}$.
\item Les dimensions de l'escalier suivent la loi du pas moyen : $2h+g=630$ avec $g$ le giron et $h$ la hauteur de la marche (tous deux exprimés en millimètres).
\end{itemize}

\cadrep{Travail à faire}
{On demande de répondre aux questions : 
\begin{enumerate}
\item Calculer l'angle d'inclinaison $\alpha$ de l'escalier. Arrondir au degré. Détailler.
\item Expliquer pourquoi on a $\tan \alpha= \dfrac{h}{g}$
\item Exprimer $g$ en fonction de $h$ et de $\tan \alpha$
\item En utilisant la loi du pas moyen et la formule précédente, calculer $h$.
\item Déduire $g$.
\item Calculer le volume de béton à couler pour réaliser l'escalier.
\item Calculer la surface de résine à couler pour recouvrir les marches intégralement. 
\end{enumerate}
}

\newpage

\begin{center}
\textbf{Éléments de correction}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item On utilise la trigo et plus particulièrement la tangente : $\tan \alpha = \dfrac{BC}{AC} = \dfrac{4}{6} $ on trouve $\alpha = 34$ degrés
\item On a le même angle en reportant une marche sur la partie descendante et on applique la tangente
\item $g=\dfrac{h}{\tan \alpha}$
\item On utilise les deux relations pour éliminer $g$ : $2h + \dfrac{h}{\tan \alpha} = 630$ ce qui donne $h=\SI{236}{\milli\meter}$
\item On déduit $g=354$
\item Volume et surface à vous de jouer ... 
\end{enumerate}


\end{document}